[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-526f6fc0})
# 2 Действия

[comment]: # ({/new-526f6fc0})

[comment]: # ({new-b19d9072})
#### Обзор

Если вы хотите, чтобы некоторые операции выполнялись в результате
событий (например, отправка оповещений), вам нужно настроить действия.

Действия можно задать для событий со всех поддерживаемых источников:

-   События на триггеры - при изменениях состояния триггеров с ОК на
    ПРОБЛЕМА и обратно
-   События на обнаружения - когда производится сетевое обнаружение
-   События на авторегистрацию - при авторегистрации новых активных
    агентов (или при изменениях в метаданных узла сети, который уже
    зарегистрирован)
-   Внутренние события - когда элементы данных становятся
    неподдерживаемыми и триггеры переходят в неизвестное состояние

[comment]: # ({/new-b19d9072})

[comment]: # ({new-cf7fda79})
#### Настройка действия

Для настройки действия, сделайте следующее:

-   Перейдите в *Настройка → Действия*
-   Из выпадающего меню *Источник события* выберите требуемый источник
-   Нажмите на *Создать действие*
-   Имя действия
-   Выберите условия при которых будут выполняться операции
-   Выберите осуществляемые
    [операции](/ru/manual/config/notifications/action/operation)
-   Выберите осуществляемые [операции
    восстановления](/ru/manual/config/notifications/action/recovery_operations)

Общие атрибуты действий:

![](../../../../assets/en/manual/config/action_new1.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Имя*|Уникальное имя действия.|
|*Тип вычисления*|Выберите [опцию](/ru/manual/config/notifications/action/conditions#тип_вычисления) вычисления условий действия (с более чем одним условием):<br>**И** - должны быть выполнены все условия<br>**Или** - достаточно выполнения одного условия<br>**И/Или** - комбинация из двух опций: И с различными типами условий и ИЛИ с одинаковым типом условий<br>**Пользовательское выражение** - формула вычисления, введенная пользователем, для оценки условий действия.|
|*Условия*|Список условий действия.|
|*Новое условие*|Выберите новое [условие](/ru/manual/config/notifications/action/conditions) действия и нажмите на *Добавить*.|
|*Активировано*|Отметьте для активации действия. В противном случае действие будет деактивировано.|

[comment]: # ({/new-cf7fda79})
